泛民光環大法［黃絲左膠慎入］

小弟喺香港住咗19年，我發現我身邊好多人都撐泛民。就算泛民暗啞底做咗幾多衰嘢都好（幫新移民（難聽啲咁講係「新香港人」又或者係「蝗蟲」）打官司、叫政府中小學教國歌、走去選人大（不過選唔到）、投票贊成領匯上市等），永遠都會有泛民嘅死忠既粉絲出嚟撐佢哋又或者係踩本土派／焦土派嘅人。

其實，我覺得泛民而家都仲有人撐無非都係下面呢幾個原因：
1. 少數派光環
其實我睇過，泛民喺立法會永遠都係比較少議席嘅一邊。建制派就擺到明幫政府嘅，而佢哋係立法會永遠都多議席過泛民。喺呢個情況底下，泛民議員想將自己包裝到好似大衛咁挑戰歌利亞嘅英雄又或者係「挑戰高牆嘅雞蛋」係一件好簡單、好簡單嘅事。佢哋甚至只係需要做一啲煽情嘅嘢（你睇返2016年超級區議員論壇逗號王熄咗周浩鼎支咪嗰幕就知）就可以吸到一啲唔妥共產黨而又唔想好似本土派咁「玩大佢」嘅人嘅支持。簡單啲咁講，泛民係「溫和派人士」嘅情感寄託。

2. 政治二分法
「唔投泛民，唔通投建制咩？」
其實我覺得上面呢一句話已經可以概括到撐泛民嘅人投票嘅心態。係嘅，親建制派嗰啲人擺到明親政府，講嘢又面皮勁厚，唔妥中共嘅人都真係投唔落佢哋，而我直到宜家亦都唔明嗰啲親中嘅人點解會親中。

不過，我認為泛民支持者嘅唸法就係多啲議席就等於做嘢嘅成效大啲，咁所以為咗對抗中共我哋就一定要撐泛民。對佢哋嚟講，你唔撐泛民，你就係五毛，你就係搞到香港赤化嘅千古罪人，佢哋甚至會覺得本土派同中共係同盟關係，因為佢哋表面上都係同泛民敵對嘅。不過，泛民同中共一早就已經喺度唱雙簧，而撐泛民嘅人對泛民嘅罪狀永遠都會視而不見。

不過，班親泛民嘅人咁唸，我都唔會怪佢哋，要怪就怪大部份香港人對主流媒體都有一種近乎盲目嘅信任。其實我覺得香港咁多間主流媒體一直都喺度合作，令到香港人覺得香港淨係得泛民同埋建制派兩大陣營。對佢哋嚟講，本土派係一班唯恐天下不亂嘅人渣。（當然親建制嘅人都係咁唸。）

3. 香港人易呃
其實，上面呢兩招都係一啲比較低等嘅政治操作，不過「橋唔怕舊，最緊要受」，只要一日有香港人受落，一日佢哋都可以繼續掠光環，一日佢哋都可以繼續做「扮反對派」，然之後攞6位數字嘅人工，做到退休。（不過我覺得無論係乜嘢立場嘅政治人物都好，佢哋做立法會議員都係為咗份糧）所以，泛民能夠撈到而家，唔係佢哋特別醒，係香港人特別蠢。香港人做生意就一流，不過政治智慧就九流。

如果你哋覺得泛民仲用咗啲乜嘢手段掠光環嘅話，我亦都歡迎你喺下面寫出嚟。

Sorry for 1999。